港大金融科技學士 首年招30人

本地多所大學陸續開辦金融科技相關學士課程，香港大學將於明年九月開辦金融科技文理學士課程，由工程學院計算機科學系、經濟工商管理學院及法律學院合辦。港大計算機科學系副教授鄒錦沛指，加密貨幣和手機支付等新興技術牽涉科技、金融及法律三方面的知識，新課程有助培育具備多方面領導才能的人才。

隨著加密貨幣、手機支付等新事物風行，金融科技成為近年新興行業。港大計算機科學系副教授鄒錦沛表示，這些事物背後往往涉及多個範疇的知識，例如比特幣（Bitcoin）與密碼學、貨幣學、買賣監管等方面密不可分，因此不少公司紛紛向金融科技人才招手。

新課程每年招收三十人，學生須參與實習。鄒錦沛透露，現時有超過兩家公司聯繫，為學生安排實習機會；同時，亦積極與金融管理局轄下的金融機構尋求實習合作機會，例如銀行。學生畢業後，可選擇加入金融機構，負責相關產品和服務設計，如現時新開設的「轉數快」服務需要相關人才，亦可在初創公司發展，甚至自行創業。

超過兩間公司聯繫

學店到不得了
遲啲應該會有“大灣區房地產學士”讀

伏撚到冚家產

cs major/minor埋 fina咪得 搞咁多野做乜

UG
學果一兩個concept 當自己專家
正正經經讀個math/cs major 仲好

係，小明佢都有，做乜老師要捉我

小學畢業未

kp chow

讀完出黎直接升職做倫敦金副總裁

出嚟之後廢過cs又廢過fin

HKU轉咗大陸校長之後真係識做生意

話屌BASc 聽落去真係以為double degree 嚟
抵買呀

又嚟啲三不象學位 無樣專

下場應該同讀IS差唔多

programming又唔夠人嚟，finance野又狹隘

Ba dog

未學行, 先學走。
唔係所有野都可以分拆同整個double degree.
學習必須由廣到專。讀專啲野, 大不了未讀個ma, 甚至mphil, phd.
講真, 校長不如參考下新加坡國立大學 / 南洋理工大學, 甚至睇下ivy league點樣開科先啦。

再者, 一個中學生, 完全未接觸過哩方面知識, 不知道有沒有能力及興趣入行, 何必咁急呢? 張校長。